import { Canvas, Meta, Story } from '@storybook/addon-docs';
import Phonefield from './Phonefield'
import {ThemeProvider} from "../index";

<Meta title="Элементы форм/Phonefield" component={Phonefield} />

# Phonefield

Поле для ввода номера телефона.


```ts
import { Phonefield } from '@Kirill26/storybook'
```
<Canvas>
  <Story name="Phonefield">
      <ThemeProvider theme={"b2bTheme"}>
          <Phonefield country={"ru"} regions={'europe'} label={"Лейбл"} placeholder={"Плэйсхолдер"} />
      </ThemeProvider>
  </Story>
</Canvas>

Компонент `Phonefield` реализован на основе <a href="https://github.com/bl00mber/react-phone-input-2" target="_blank">react-phone-input-2</a>.

## Сountry

Свойство `country` отвечает за первоначальную страну, которая выводится первой в поле.

```tsx
<Phonefield  country={"ru"} />
<Phonefield  country={"kz"} />
<Phonefield  country={"ua"} />
```
<div style={{ display: "flex", gap: "20px", width:"100%" }}>
  <Phonefield  country={"ru"} label={"Здесь по умолчанию Россия"} placeholder={"Плэйсхолдер"} />
  <Phonefield  country={"kz"} label={"Здесь по умолчанию Казахстан"} placeholder={"Плэйсхолдер"} />
  <Phonefield  country={"ua"} label={"Здесь по умолчанию Украина"} placeholder={"Плэйсхолдер"} />
</div>

## Приоритет стран в списке

Свойство `preferredCountries` позволяет составить список стран, которые должны находится первыми в выпадающем списке.

```tsx
<Phonefield  country={"it"} preferredCountries={['it', 'ru', 'us']}  />
```
<div style={{ display: "flex", gap: "20px", width:"300px" }}>
  <Phonefield  country={"it"} label={"Лейбл"} placeholder={"Плэйсхолдер"} preferredCountries={['it', 'ru', 'us']}  />
</div>

## Вывод определенных стран

Свойство `onlyCountries` позволяет отображать только необходимые нам страны.

## Регионы

За работу с конкретным регионом отвечает свойство `regions`. Например при `regions={'europe'}`, в списке будут выводиться страны из Европы.

### Допустимые значения:
<ul>
  <li>Регионы: 'america', 'europe', 'asia', 'oceania', 'africa'</li>
  <li>Субрегионы : 'north-america', 'south-america', 'central-america', 'carribean', 'eu-union', 'ex-ussr', 'ex-yugos', 'baltic', 'middle-east', 'north-africa'</li>
</ul>

```tsx
<Phonefield  country={"ru"} regions={'europe'}  />
<Phonefield  country={"ru"} regions={'asia'}  />
```

<div style={{ display: "flex", gap: "20px", width:"65%" }}>
  <Phonefield  country={"ru"} regions={'europe'} label={"Здесь выводятся страны Европы"} />
  <Phonefield  country={"kz"} regions={'asia'} label={"Здесь выводятся страны Азии"} />
</div>

## Валидность

Свойство `isValid` проверяет номер на валидность. В случае при обнаружении ошибки, поле подсвечивается красным
и появляется текст ошибки. За текст ошибки отвечает свойство `errorText`.

Для вывода подсказки отвечает свойство `helperText`

```tsx
<Phonefield isValid={false} country={"ru"} errorText={"Что-то пошло не так"} />
<Phonefield country={"us"} helperText={"Helper Text"} />
```
<div style={{ display: "flex", gap: "20px", width:"65%" }}>
  <Phonefield isValid={false} country={"ru"} label={"Ваш номер телефона"} placeholder={"Введите Ваш номер телефона"} errorText={"Что-то пошло не так"} />
  <Phonefield country={"us"} label={"Ваш номер телефона"} placeholder={"Введите Ваш номер телефона"} helperText={"Helper Text"} />
</div>


## Список свойств

| Свойство             | Тип или варианты значения              | По умолчанию | Описание                                         |
|----------------------|----------------------------------------|--------------|--------------------------------------------------|
| `className`          | `'string'`                             | -            | Дополнительные CSS-классы                        |
| `country`            | `'string'`                             | -            | Первоначальная страна, выводится первой в списке |
| `id`                 | `string`                               | -            | Идентификатор для текстового поля                |
| `isValid`            | `boolean`                              | `true`       | Проверка на валидность номера телефона           |
| `label`              | `string`                               | -            | label для текстового поля                        |
| `name`               | `string`                               | -            | Имя `<input>` в DOM                              |
| `onChange`           | `ChangeEventHandler<HTMLInputElement>` | -            | Действие при изменении текстового поля           |
| `onlyCountries`      | `array`                                | -            | Список нужных стран                              |
| `placeholder`        | `string`                               | -            | placeholder для текстового поля                  |
| `prompt`             | `string`                               | -            | Подсказка для текстового поля при выводе ошибки  |
| `preferredCountries` | `array`                                | -            | Выделяет коды стран, которые должны быть вверху  |
| `regions`            | `array/string`                         | -            | Показывать страны только из указанных регионов   |
| `required`           | `boolean`                              | -            | Делает поле обязательным                         |
| `value`              | `string`                               | -            | value текстового поля                            |

